30歲搵得少過2萬應唔應該轉行

我27同你一樣
錢又少又學唔到嘢

轉行做乜？

假腸拉

工場入筷子

轉行做工程

去移民開創新天地

轉行就搵得多過兩萬？

咁份工係咪好Hea?

要睇夠唔夠用同生活質素

如果夠用，工作壓力唔大好多私人時間，咁其實係 筍工

搵得少過2萬轉咩行重新開始都係呢個價？？？
咁不如行行都試下好過啦

support都有好多種
金融類公司support好有前途
其他行業就
support 真係做到狗咁款

筷子係用機入

考aco
今日last day報

連登個個fg 50K ga
你唔好老作啦

IT底 翻ive補翻個EE HD 打橫行都得

快啲轉呀，我呢個過來人話你知一定一定一定要快啲諗轉咩，要有前景既，學門手藝都要預視個行掂唔掂。
你再唔走我2000%肯定你死路一條！

遲下乜都IT
網店 網購 網銷 網上工作
有心既 去讀返個寫programme
未來大把出路
好過你做車

揸巴士入職都過20k

IT support 都可以好高人工
你咪半工讀degree 再唔係考cert
睇你自己造化

又係巴打你

車房要有人介紹先易入行

專心炒股啦

可以點入行？我想做trading system support
依家成個打雜四不像咁。。。

樓主日鳩日上連登開埋膠post
撚會肯增值自己咩

唔係話你想就有得你做
只識打雜唔識人domain knowledge
人地撚會考慮你咩
再者年年咁多fg
後生過你醒目過你又cum屌過你
屙尿照照自己個閪樣先

我係有開膠post
只係生活上有壓力發洩下
有去學過野增值自己
唔知係唔係太懶啦
半途而廢

唔想炒股
見到堆蟹貨就想喊

係
睇人地高人工一定努力過
我應該讀個topup degree先

It support都可以好高人工，你試下金融業

利申: 垃圾外賣車手

之前做過pos support
真係狗咁
好彩遇到好人餐廳會請你食飯或者飲杯汽水

又係做緊it support?

Ibank IT support可以好高人工
但冇degree唔洗諗

對自己人生規劃

係好hea
每日行行企企

少過兩萬即係幾多先

呢個真

朝9晚6準時收工
無咩workload
主要等同事開口

係
好似同fg差唔多咁
想睇下有咩行業岩自己

Ptbf

做藍領啦想搵錢

巴打係it support轉行搵到人生方向？

唔緊要
我30歲 做左9年野先得22k

銀行support 隨時過30k

轉行啦！
唔係因為30歲都無2萬人工
係因為it support 搵極都係得咁多...
牛工一份...轉行啦
加油

9月想試下做2020 cs50 course

其實你唔讀書好難係it 揾到咩野錢
要係咁進修先得
所以真心建議你讀下書
唔係大學都好 可以考慮ccna ccnp cloud 個類
有張cert差好多

我32歲 17k

一齊做廢中喇
我無儲錢無保險
今年32歲 搵17k 而家仲要返一放一
月入唔夠10k

有幾錢身家先最重要

做藍領

咁積極開POST嘅？做PR冇兩萬咁慘慘豬

年年fg都叻過自己呢個真

屌你老母
呻下都唔得
咁愚台波台全部pr?
連登就係比你呢d仆街搞死

如果你嗰行做十年都係搵少過3萬的話

我建議你考aco 算

係wo 2萬津貼考車牌先

一樣啦，老細想藉疫情炒9我，但佢唔炒得住，因為hold左好多野，炒我個部門就會一秒林檔。我比自己一年時間創業，下年簽約玩返9佢先得

買樓無可能，洗錢就住就住
香港又愈來愈差，只好慶幸你買唔起超過廿萬錶，唔會被人打劫

我見大公司請人都要degree
之前有agent搵我ha有工
但好多都係要degree

扣完mpf無兩萬

大把人30先轉工程 建議學泥水燒焊之類

巴打做邊行

做邊行
夠唔夠洗

有巴打叫我考cert
唔好懶同廢
唔好怪份工

ccna有讀過無考

Aco 都無2萬 下年又凍薪 咁係晒2年時間

邊行咁奇怪

工程人工唔會高好多，樓主仲要半途出家

有巴打話bank it support好搵，係真的。
但單憑考cert係入唔到的，呢個你要知。
至於考cert有無用，我唔清楚。

都係it support?

過唔過兩萬睇際遇架姐，識人都係HD返緊T1 support 5 days都有21k

金融類support都有分Level1/2/3,
Trading system有好多e.g. equity/FX/rates/credit;
唔係話你入唔到, 不過你自己都要有小小domain knowledge同克服entry barriers;
以我所知，入到最少30K+啦

好多時佢真係寧願請個FG都唔想請得幾年經驗唔上唔落既人
因為教個FG又係咁教
教幾年經驗既又係咁教
但人工就完全唔一樣
除非你畀到D佢認為你有誠意既一面

我認為唔使轉行，而係轉工，研究下IT邊個階級可以賺多啲錢，增值自己。

我唔係好識IT界，俾唔到好準確意見。

如果學門手藝，就要睇呢門手藝可以去到幾長遠，最後可唔可變成自己生意。

加油

魚唔過塘唔肥
e+d腦細好撚仆街
睇死你唔會咁易走就專登唔加咁多人工比你
上份工跳一跳加撚左70%

不過都要讀下cert增值下

Support好多cert考
反正返工咁得閒
搵啲時間考返幾張cert
增值下自己囉

你失業好耐。搵到工又諗轉行

it support 有2皮已經好好

我ive仔 做會計+少少it support(因興趣自學)

都係得2皮

睇你讀咩 出去做乜

搵到，讀咩唔等於你三十歲做咩，我有個朋友大學都無讀，一樣做到管理層，不過頭幾年一定要捱同吸收，唔好當自己天才。

識做人好過識讀書，同要一定要做好人。

搵幾多其實係同人嘅能力同際遇有關
冇話有degree30歲就會20k

波台衰過pr

全身最貴係手機
都係兩三千

香港打工好慘，如果你想搵多，唔使多，平均只要35000上，你所承受既工作壓力同負私人時間必定多過份人工N倍。

所以香港打工仔，最理想人工其實係25000或以下。

問下個墨斗fd先

見到有d人講去學寫program 個個講到咁易搵2萬咁 一係寫得好先值錢仲要有返咁上下溝通能力同經驗
當然係有d好快就搵幾萬 但係本身果d 平時成日學新野/讀書時勤力/天份高/名牌大學 先可以做到
與其轉寫program 倒不如都係做support
試下學埋 Server admin / network support果類去搵
我唔熟行情 其實最好係睇大多數公司要咩requirement 就去學

唔係工嘅問題
好明顯係人嘅問題
有工開時就以為自己唔止值宜家個價
覺得自己可以創造更多價值出嚟

Hea開既做藍領好難捱 辛苦捱一頭半個月竟頂唔緊
利申藍領

短炒囉
一日一萬冇難道

咁唔駛諗啦 野雞degree都讀番過啦

呢D人生交叉點問下自己好過，上連登問人害死你

英文/國語廢都唔洗諗太多支/鬼佬

30歲20k 要求其實好低 如果你係22-23歲畢業既話

原來咁高深
未接觸過lv1 lv2 lv3
一直都係做細公司
有事搵vendor

洗鬼咩
dev人hea到pk大把人拎緊2-3萬人工

咁30歲30k呢？

人地後生腦筋轉數快好多
比我真係讀完topup應該睇下入唔入到ngo/ha個類
幾年經驗有咩用

係唔係大多數人大學畢業都會好驚未來

多謝巴打意見
我依家都諗緊條路點行

70%巴打掂呀

呢個就要睇你咩大 咩科

事但啦巴打，都就打仗

Ive仔你想揾幾多呀？有兩萬應該要知足啦

我個人可能真係有問題
要睇下精神科醫生

28歲都係搵緊21K咋

巴打做幾多年野了？
感覺細公司會計好似同文員差唔多

it support 轉ACO

準備上市的公司了

岩岩好做左10年

啫係都難

呢個真
做地盤個fd都叫我咪on9
一日都唔知捱唔捱到

做水喉啦 過外國都有分加

去erb讀書

下年就跳一跳

你肯定你做車房會開心?

考紀律部隊

咁上市你前途應該好好
搵到間有前景公司

上市都唔會關小職員事, 又無學位
最多係公司有錢左, 無咁快炒人吧

27搵緊13k,行業問題

屌啦 IVE仔都同我呢個U GRAD既差唔多人工

2萬有幾多？食個極頹飯都50

樓主，男人三十而立，如果你覺得本行無發展，咁就及早轉，但到底要點樣安排，係要自己做功課，無人幫到你，唔好聽人講邊行邊行好就衝去做，人地好做唔等於你好做，反之亦然，可能it support 都有人成功，你有冇反省過自己問題？

係 22歲fg 就20k+

同你差唔多 自問好懶又廢
同你一樣邊趷食邊炒股 但賺落都係零用錢咁
年紀愈大 愈見唔到前路 都係見步行步
好後悔當初讀書唔簡工程 phy chem bio 個類

扣完MPF 就無

就係一直無反省
諗住有一日就過一日
依家先知自己咁失敗

真係唔想繼續見步行步

咁你自己都講左點解搵咁少

坩你 Ive it hd讀邊科先

其實it support 5年應該都過20k wor

咁早又見到毒男開新po

其實aim 20k 太少，自己生活都唔太夠用（除非同屋企住），想成家立室有生活，aim 40-50k 好d

networking
咪即係教ccna

Gpa唔夠高升上去？

30歲先得3萬

無讀上去浪費人生
之後先搵到間公司做落去
然後日日hea

你好撚成功架
日日都係連登開膠post
個個post都見到你搶先回
唔係日日做到架
不過宜家先知原來成30歲但仲成個on9咁

唔應該轉、唔好再出黎做爛市啦咁你個閪！

巴打 趁有時間讀多幾張cert先

都人人做到架*

其實上網咩都學到，窮人思維藉口特別多

18歲去先達賣手機配件已經有50K

香港好多工都係要跳先至加到正常市價，
如果你自問有才能，不妨搵過第二份工；
但如果無咩能力，建議再進修一下，
順手襯人工咁低嘅時候申請公屋，身邊識個it support就係為咗公屋，所以先唔轉工

新工要寫target report點算好

買左兩條金鏈俾對面鋪囡囡，後尾先知佢人工仲高過我

咁你賺左啦
進修、學英文、學下寫Email
學新技能
搵另一份工再跳囉

IT support 都好睇行業，入到FI/IBANK做人工唔會低，上埋MANAGER更加高 不過九成要DEGREE+英文好

搭單問下,
27歲搵緊30k, 但ive都讀唔掂, 係咁fail到今年先畢業, 所以唔會讀上去
加上對呢行冇咩興趣, 愈做愈hea, 唔知依加先轉行/做IT會唔會乞食?

所以ive grad就 30k?

師兄做緊邊行

轉行除時再小d

利申it support

仲請唔請人？

30歲 搵50k係咪好難打工既話？

應該唔會呀？
巴打同路人

黎緊經濟差呀不利新仔

利申半鐵飯碗冗員 返工>打機，跑步
冇call成日9成時間做自己野

應該要冗1世，因為要養家

27歲 16.5k
正苦

On9
一年少過20萬係廢柴

浸會學校support
人工好好夠養家？

學校做it support 我間學校好少嘢做.
通常都係set下gpo 同clone機
同硬件太舊成日壞
轉過一次都係跟 外判工司 15k
我有ive張computing topup degree
不過我programme 好廢
前路茫茫

考aco

好彩我知道自己讀書唔成,係香港唔想辛苦,又容易搵到錢係做濕9 SALES
從B2C 做左幾年轉做B2B 高不成,低不就.依家做呢D技術行業,唔進修好難再升

但遲下贏到pk

師兄做邊行，走之前我去in下，有無興趣收徒

bu出名人工低wo
8大出手應該佢最低

唔做support 已經好搵好多啦

topup都搞成咁
你做幾耐野啦
其實係一直比人打壓喳
support狗 post有巴打講做asl定唔知環速
5年都係15k
真係人血饅頭

it唔做support大過30既新仔冇人要吧?

男人30歲都仲可以轉行靠勞力汗水換取薪水

女人30歲之前如果無嫁個好老公，無學歷揀份好工，
30歲之後可以轉變既機會好細，只能打份濕鳩工打一世

唔好同我講香港地有塊閪就可以當八達通咁嘟
呢句只適用於嫩閪同埋靚既老閪

你有冇追post
我比人屌又廢又懶先想走出去
你仲想走入黎

mt咪又要跑數

我見你寫九龍塘
應該係城大/浸會
學校/ngo/ha真係好做

點會 你背下dump 考張ccnp ccna
吹到基本嘢 20k輕鬆 咪又係要個人砌機
試撚咗先啦 成日以為人哋唔要 你唔試你點知啫

點解唔係而家

30歲搵少過20k
好明顯係唔夠努力啦
到呢一刻都要話「唔知係唔係」，咁就一定係未醒

是但考個車牌，做運輸返多啲，唔止呢個數啦大佬

本業係咩先

你唔恨心咁學打code
下場同樓主一樣
反面教材你都睇到

唔開估啦 不過九塘唔止2間教育相關既
講講下計埋讀書我係九塘差唔多廿年

都係個句 1係比d心機考eo 乜撚都唔洗做
仲冗過我 我有call都係要落場 佢班撚樣就擇個日開會阻鳩住就得

商科 係最呃錢同哂時間嘅科目
最好就練好d英文 做ba算啦

on99 大把人40k+日日hea 準時收工
搵15k嗰啲分分鐘仲要返6日 做到成隻狗咁

讀到梗係要讀, 好似我ict dse都係得2就費事讀

要怪就怪自己點解當初唔好好讀書啦

女人唔識保養咁怪咩人姐
自知自己價值由30歲開始會暴跌
咁都唔做足保養/mark實條仔
咁咪甘心認命做譚仔呀姐囉

其實想轉做藍領方法你我，係人都知
係睇你係咪真係有日日做到底褲都濕晒嘅心態姐
求其搵個師傅又得，讀個機電處嘅又得
真係落手嘅，搵二萬真係唔難
加油啊

政府工咁少咩？

佢有topup已經叻仔好多
跳糟好快搵到好工

做SUPPORT點做到連2萬都冇

上少d連登

我見好多中女都係做收銀 sales 飲食咁
其實有老公
兩份加埋有三萬幾住公屋應該都好好洗？

如果你係香港30歲先搵得2萬,
係咪應該考慮移民新出路

比你再係香港20年, 都無咩用, 不如試下早D出去, 話唔定有新景像

人工差唔多辛苦但汗水換來開心?
巴打你無野呀

鳩估 tcon?

多謝巴打
2萬津貼去考車牌

綜合咁多人講，樓主最好轉水電 做2年
去英澳都應該好搶手

但人到三十無得再上去

咁附近環境有無靚女，屌，問嚟哂氣，it界鬼有靚女

反正你呢份工得閒
會諗下報top up 定ou讀埋佢？
不過it degree 一半都係要coding
有degree 人工始終有保障
想轉行既話搵朋友帶下會好啲

做唔嚟咪走囉 唔使驚 當每一次見工都係練習嚟 放鬆啲就得

以前過support覺得冇前途 就自學轉左做code 狗.
做左5年先覺得有問題

t con 起薪25 最低級

寫爛code逗3,4皮大有人在啦
仲要天分高??名牌大學??使唔使ivy league啊??你估呢度係矽谷??

good idea
我去了解下
多謝咁多位巴打

我做it support又唔係it公司
不過靚女都唔到你望啦

眼見Fg都搵緊20中到尾

自學code
人問題
依家先發現問題

越基層越應該走
一來香港無資產動身快
二來西方國家對基層/藍領好大保障
重新開始，好過係香港咁就一世

屌 地盤加整車
佢地盤係做咩？
我純做車已經累到想死

做uber?

你講
做基層度度都死
相反香港醫療制度係好過外國多多聲

你講果啲已經冇咩需要program

咁都好D可以坐下
水泥佬紮鐵佬返完一日已經周身散曬
夜晚仲整車應該好快死

如果做半導體會唔會好D
我見外國半導體工程勁吃香

5年經都無2萬？

唔係，只不過部門規模比較大，但員工唔多，兩個人處理曬所有野。同事年事已高，都即將退休，連我都唔do，就斷層，新入職既話，無人帶，起碼用一個月時間去研究d器材擺邊

仲有一套主管都唔識用既軟硬件系統，到時真係比10萬重新買過一套都得

唔好問我做邊行，我唔自爆架

ive有aco 唔應該開心？

做ACO 人生贏家

扣完mpf無

我就覺得無話無邊個唔得
不過好多公司都閪
唔請多個人follow
到時一個員工走
自己食屎

2萬係全港入息中位數，唔高唔低，轉就預左要低一節先回升，除非你讀到D神科學位。

工程，但文職黎

慘

25歲開始做，做左5年到30歲好遲咩？大把人24、25歲畢業先開始做野

咁ok la
呢行好缺人

睇得太高
將成個department it support outsource出去
搵vendor 睇一個月就可以pickup到

學校IT係比人邊讀書邊做，長做冇前途

其實IT Support可以轉做Network Security Engineer，宜家好好景，周圍都請人。不過預左頭一、兩年要返shift先。

睇番另一個post，香港中位數其實都係2萬，你30先轉行，除非你好歲肯定你轉到同賺得仲多好多，唔係你就哂時間

識啲舊同事on9support仔(係個人on9)
掂埋少少html得閒update下web site
得張hd 唔肯進修 搵三萬幾一個月
原因:好彩

比人炒左應該搵唔番

轉行睇住部機入筷子

10萬一套唔係好貴姐不過一定係垃圾

巴打，同你好似，但it support其實都可以過兩皮，睇你搵唔搵到，係香港d濕9細公司至比under 20k
但當然，如果再上，真係要學多d野，搏表現升post，如果唔係都好難過30k
如果唔鐘意呢行，就不如學你話齋，拿拿臨學其它技能轉行好過，唔好浪費時間，我自已都疑惑緊

html update website 我都做過
點解搵唔到

我做開都係細公司
又唔係唔鍾意
只係唔知自己有咩技能有咩方向

乜做it 咁少人工架咩 it 唔係好高人工架咩？

努力D搵可能有公司請呢

IT support 唔係 IT

打code就係
support只係狗

support狗唔當係IT(好似係)

我25 勁多私人時間 25k 但感覺無前途

40k -50k 都未必得

香港一向壓榨基層藍領
香港最低工資~35蚊，英國係82蚊；
你話英國稅收高，係講緊2萬以上個堆
租細城市單位，人地6000-7000 已經500尺
你6000-7000得間房
醫療制度完全係笑話，排公立專科，無返2-3年都唔洗見醫生
除非你就死
急症室排幾個鐘更加係世間少有

你應該諗埋到50歲前你可以做到咩行業，人工升幅可以加到幾多

我都係25歲先起步
而家28歲25k，共勉之

Support都有分好多種嘅，helpdesk嗰啲當然成世地底泥啦，如果好似上面有啲巴打講做application support/system support會好好多，但前提係你真係要玩到對個system好熟，起碼要知道晒大部分config setting有咩用

Btb 好似高人工d

做infra
唔洗點對人
有cert考 移民都唔怕

FREE 好多,可以扮見客做私人野,
又星期6,日,銀行假,
又好似你所講人工又好PAY D,好似依家咁
B2C 死曬
條路都叫無揀錯.今年疫情都加左人工

巴打邊行？

當然啦不過都佩服佢打兩份工 整車都攰

樓主你係咪係荃灣返工

2萬base，年尾6個月bonus

有無bno啊
有就走去外國
重新開始啦

唔係做咩

無bonus

直頭應該死左佢

除非政府工
唔係就俾人說三道四
同埋唔會養一世

失毒

識兩個男仔都係hd學歷
由做it support轉咗做aco

再重申，唔係it部門，it就易搞好多啦

巴打做盛行？

轉做地盤啦,搵得小過兩萬都幾難攪

好惡毒

30歲先講人生規劃

Aco?

你做左5年，其實已經叫好有經驗啦，係時候轉公司，叫高過20k既人工，轉到既話，咪再試試自己個方向，始終工呢家野有時唔轉d野就唔會變。可能轉左公司，新人事新作風，自然就有機會

你有錢住私家可能係嘅

有親戚英國住，屌通一次波仔洗左近幾十萬港幣
香港你肯論下街症既 埋單可能幾萬唔洗

我係你既話會轉行學門藝
不過預左要捱

起一起底， 樓主d post 都幾密😂

Aco 今日截呀

咩工40k 可以日日hea?

政府工

邊個post?

等緊機會轉行

考政府AP II 得唔得

大把人搵少過2萬啦
睇開D巴打

老實果句
唔止政府 金融行業/大公司大把40k up hea工

係

大你1年，今年先有17k
IT狗仲要有個閪同事成日搞鳩我

轉行做強力膠子

It support? 其實做咩多

香港醫療制度好？ 唔好講笑啦

整理it文件,it資產
上網printer硬件軟件

33 17k?tss?

公家係等得耐
但係平
老人家有津貼
綜援直頭唔洗錢

警犬 請30歲

認真咩，好想知

認真一問， it support 冇分 grading ？
例如it support manager ？！？！

以前好多SI都會搵support仔跟engine 佬做infra support邊做邊學，預咗on call返shift，但做耐咗又肯學嘅話真係可以做engine佬帶team，依家好多都上晒cloud唔知重有冇呢支歌仔唱

點解唔去搵programmer?
你做咁多年it應該電腦都有番咁上下

俾d 例子，pls,想知

係度講it得兩個工種
得programmer同support
仲要有人唔當support係IT
做network/system/DBA/security 就無乜人講
呢啲工種人工都唔低 係咪個行頭太冷門

就算上晒cloud個cloud都要人main嘅 我諗

應該
我未到30底薪都搵緊3萬5扣左MPF

成日開post咁惹人注目
現實反而會淆

我都係做it support

大中型公司IT中層位
人哋可以日日hea袋40k+係因為出咗事佢識執返好。
唔係咩都唔識日日hea，只係無出事個陣可以hea

因為programmer依幾年缺人，拉曬啲fg過去。
所以其他無人講

個cloud咪cloud間公司main囉，唔洗咁多人
自己公司留一兩個睇住個cloud

大把人30歲做5年野

讀完u先2324歲

香港呢啲重商主義嘅地方做藍領好難有出頭嘅一日,反而o係外面生活得可能仲好.我都打算離開呢個地方,以我o個行嚟講去到邊都搵到食.住都會好過依家,可能仲會有架車玩下添.

即係要好勁既人，對公司黎講，出事時佢做一陣野既價值已經高過佢份人工，先可以日日hea

唔洗啦

係公司眼中係，實際就唔一定。
或者有啲行業係個牌值錢，請佢返嚟係負責孭飛

搵得少唔慘 有西同事先慘

飲食，夠洗，比4k家用其他自己洗je

多條女嘅話點算

某大電訊公司 networking
出名人工低，已經係咁send cv出街
最撚慘係有個西同事（old seafood），嘢你做功就佢領

無錯呀，發覺有份做得開心嘅工好珍貴

D人話hkt hd fg networking都16-18k
唔知真定假...

HKT

之前有 最近分咗
唔好害人了

我都咁大個人 都知自己係搵得咁多
返份牛工開開心心就算了

IVE仔fg喺HKT想有16k？第二間啦！！！

搵唔搵到係睇你個人同際遇，唔係個degree

真心銀行好多位有50k up可以唔係好忙
當然間間行唔同 有啲可以忙到顛

但做做下會有機會被炒 同政府工冇得比

正解 根本大把大機構越低人工既做得越辛苦
好多40k位根本係打緊風流工 佢地又唔會特別想向上爬
總之有work life balance就得

另外”hea” 同”壓力” 人人定義都唔同
唔好坐井觀天啦

專科

真係仆直行業 你快啲走

有咩牌可以考

工程，藥劑，會計，醫生。
當然以上嘅牌有忙都可以有唔忙，唔忙係做啲特別位

10萬買得到咁重要極有個譜啦

咪撚水更多垃圾入行啦 仆街

樓主每日返幾多個鐘？